---
title: 2025年02月 公開日誌
date: 2025-02-1
---

一日毎の予定と反省 など (電子公開版)。

- 次の月: [2025年03月 公開日誌](202503xx_dialy.html)
- 前の月: [2025年01月 公開日誌](202501xx_dialy.html)

###### 2025年02月28日(金)
- 予定
  - 会食。
  - 科目申請の締め切り。
  - 文を記す。
- 反省
  - 日記(web版)を纏めて書いていた。途中で少し着物についての調べごとに移っていた。お陰で着物について少し知れたとも、ネットを遮断した方が集中的に取り組めたのではないかとも言う。
  - 会食。おいしい昼食も頂きつつ、よくお話しを聞いて頂けて、大変楽しかった。
  - 夜、色々と準備。科目選択をしたり、あのお方について少し調べ、記したり。
- その他

###### 2025年02月27日(木)
- 予定
- 反省
  - 寝坊。春の晴天。昼間にも屋外で手作業をしていたら、昼寝をしてしまった。気候が寒から暖へと変じて緊張も緩んだのだろう。副交感神経が優位となった、、、と、考えられる。
  - ホームページへと文献リストを追加するなどした。
  - 夜、電話での話し合いなどをした。
- その他

###### 2025年02月26日(水)
- 予定
- 反省
  - 掃除や洗濯などをしていた。
  - 各所と連絡をとりあう。
  - 日記(手書き版)をまとめて書いた。
- その他

###### 2025年02月25日(火)
- 予定
- 反省
  - 各所と連絡をとりあった。
  - 日付を合わせたので、梱包をし、色々と発送をした。
  - 室内でのろうそく料理では、通常ススが大量に出るので、よく考慮すべきである。無煙で蝋と紐などとを燃焼できれば楽。
- その他

###### 2025年02月24日(月)
- 予定
- 反省
  - 奈良としては珍しく雪が積もっていた。なので、雪見だいふくをすることに決めた。
  - 各所と連絡をとりあう。
  - 公園にて汁などを湧かしつつ、キャンプ。汁、餅、大福などを料理しながら頂く。
  - 途中、大雪が降った。すごい。凄く良い天気だった。(勿論交通マヒなどは考えないものとする。)
  - 冷えたので、温泉にも入った。
- その他
  - 珍しい天気の時に祝福(?)できて楽しかった。

###### 2025年02月23日(日)
- 予定
  - 着物ショーに誘われた。着物を着てゆく。
- 反省
  - 今朝は着用に時間が掛かったが、慣れると3分で着られるらしい。
  - 色々と、超高級な着物の展示や、縫われた芸術作品、S国の宮殿に献上された帯、等、貴重なものを見せて頂いたり、体験をさせて頂いたり。
  - 記念日に喜ばしきお方が来られるなど、素晴しい会に招待を頂いた。ありがたし。
- その他
  - 職人の技の表現は鍛錬の影。としたら、実体は日々の鍛錬にある。
  - 方面は違えど、日々の鍛錬・修練というところから、日常について習うことが多々とある。そう感じた。

###### 2025年02月22日(土)
- 予定
- 反省
  - 次の日の準備をしていたとは思うが、何をしていたのかはよく覚えていない。
- その他

###### 2025年02月21日(金)
- 予定
- 反省
  - 寝坊、べたべたになった色々を洗浄した。
  - 昼食で行き付けの食堂に行った。大福が喜んでいた。
  - 夕食、高度経済成長期の家庭の食卓を考えながら、夕食を選んでいた。スーパーで迷子になりかけた。危かった。
- その他
  - 食べ物も喜んで食べると良い。染み出た油や粕なども洗って食べると良い(洗茶(?)、洗鉢)。

###### 2025年02月20日(木)
- 予定
- 反省
  - 朝の参拝にお邪魔させて貰った。スゴイ。
  - お話しを聞く。
  - 宿にて昼食を頂く。とても心が込もっていた。
  - 今後について少し話し合う。
  - 洞川観光。
  - 夕方、天川弁財天社への参拝。
  - 散歩の後、温泉に入る。
- その他
  - 夜、ニーチェについて考えていた。
  - 約束を破ってはならない。人の世界の事に集中できないなら、人と会話をするのも実際は良くない事なのだろう。
  - 道を決めたのなら徹底的にやりなさい。という教えを頂いた。
  - 今回の旅で迷いも消えた。色々な意味でスゴイ人達とも出会えた。
  - 今後は人生を楽しむことにしよう。  
    幸いにして私には科学的な方面から森羅万象について考察できる(余地がある)程の感受性や脳味噌など(の素材)が与えられている。
    この素体の特性を生かし、因果律とその解析の方面から、真理(なるもの)の発見を意図し、日々精進を重ね、その過程で得たものを活用し、又、社会や自然やなどへと還元してゆくことを以って、
    今世の残りの時間を過ごしてゆこうと決めた。  
  - 、、、と、解釈 或いは 曲解できるものを書いたと記憶している。その手書きスケッチは目を放した隙にヤギに食べられてしまって手元に無い。
    故に忘却中の片隅を合わせて合成しようとしたものであって、恐らく、当時のスケッチとも内容に差があるだろう。そして、今後も元のスケッチ文を忘れて変形もゆくことだろう。
    まぁ、必要とあらばヤギの知らせが届くハズなので、その知らせに応じてやってゆけば良い。そして、過去の文字に囚われるのは過去に囚われるという事でもあるので、過去に囚われずに、思った儘にやってゆこうと思う。(という文によってもまた、過去に囚われるのだけどね。)
  

###### 2025年02月19日(水)
- 予定
- 反省
  - 久々の積雪故に楽しくなって雪かきをして遊んでいた。それでも、はたらきがあったらしく、お礼に昼食を頂けた。
  - はた様をらくさすることを、無意識のうちに、それも楽しんで行っていた様である。よくよく考えてしまうと不思議に感じる。
  - 池上は頭で考え過ぎなので、幼稚園児の心を思い出すと良い、と言われた。
  - 雪中アウトドア遊びがはたらきになっていたらしく、夕食とお風呂まで頂けた。有り難し。
  - 中途半端な覚悟ではならない。門前でうろうろする様では門の中に入っている人からしたら邪魔だ、と、言われた。
  - 夜、宿にて。色々な意味でスゴイお方が来られた。月齢は望月下弦に至る頃。
- その他

###### 2025年02月18日(火)
- 予定
  - 天川村へ。
- 反省
  - 洞川地区に居られる行者さんと色々と談議をした。
  - 餅を頂戴する。おいしく頂こう。
  - 洞川温泉が気持ち良かった。
- その他
  - 幾つか心に残った言葉等を引用します。
  - 宣伝もSNSでする時代となっている。
  - 働くとは、はた.らく. で、はた(他者)をらく(楽)にさするさすることを言う。
  - 和を以って貴しとなす。その前に徹底的に議論をしなさい。
  - 会議をするのなら、予め議題を決め、人もその議題と合うように選ぶべきです。時間も有限なので、思いつきで人の時間を奪ってはなりません。


###### 2025年02月17日(月)
- 予定
  - 明日からの準備をする。
- 反省
  - 長靴を買いに行った。ホームセンターとキャンプ用品店に行き、ゴム長靴を買うことにした。
  - つれの旅 仕入れの旅の 道筋の 藤の田畑は 古の宮。
  - 5年程近所に住んでいたのに、気づかなかった。田畑と簡単な公園しか(見え)無いとは、、、。
- その他

###### 2025年02月16日(日)
- 予定
- 反省
  - ある人から連絡を頂いた。必要となる全ての援けはまりを援けることを心身から意図してそのように行為することにより与えられる。とのこと。 与えよ、さすれば与えられん。  
  そして、喜び(個人の喜びではなくて、よりひろく喜ぶこと)を第一に考えて欲しい。とのこと。
  - 喜びを中心ときたので、一霊四魂の概念により、必ずしも喜びを中心に起けるとは限らない、と伝えるべきだったと今にして思う。一霊四魂の概念に同意して下さるなら、喜んでまでは下さるとは思うが。
  - また話し合いをすることになろうと思うので、その時に会話をすればよい。或いは、一霊四魂という観念は誤りなのか、、、。
- その他

###### 2025年02月15日(土)
- 予定
  - 某神社へと参拝。ついでに滝に入りたい。
- 反省
  - 三うんぬん神社へと参拝。入口でふたり組みと出会えば、ともに参拝することになる、道連れで本体にも登ることになり、道連れで奥の方にある一服ルームなどを案内することになった。
  - 皆様や皆神の御陰で無事に滝に入り大祓唱えて出でて頭まで登りて下するまで叶いたり。
  - 自然のなかにある物事によく気付き、教えてくれるお方だった。曰く、絵を書いていると言う。色覚なり光と陰などへの感受性であったり、その他なんらかの感受性がとても整っておられるのだろうと感じた。
    科学諸分野で公理的な発見の活用の根拠としてニュートンやピタゴラスや仏陀などの記した原典をこそ第一文献とする見方もあるが、本当の第一文献は、自然であり、自然から啓示であり、自然からの啓示を言葉に翻訳しうるその言語で大系あり、そのような翻訳手続きを可能せしめる自己の感受性やら感応やら理性やらなどのうんぬんである。そのように感じた。そのような感受性を与えしめた、乃至、与えしめうる、自然、自然からの示唆を生じたと解釈される法、言語、歴史、特定の個人、文化圏、その他感知した諸々には、その感受とその感受を与えしめた対象に応じた相応の方法を以って相応に釣り合うように報いるのが良いであろう。
  - おしるこ、みかんを、遅めの昼食で頂いた。
  - 夕食でカレーを頂いた。多分滝に入ったのが原因。南無不動点。南無不動点コンビネータ。南無不動点カオス。南無不動点カオス三千世界解釈。南無不動点カオス実質決定的時空之選択的解釈。南無不動点ううたらたぁうんぬん観音。
  - にゃー。
- その他
  - 滝を滝以外の連想の為に活用しようとする人達が、滝に入るときに水遊びと書くとゲキオコプンプンマルされる。邪気無く入るか。自己責任で一切油断せずに入りましょう。自戒として。

###### 2025年02月14日(金)
- 予定
  - 図書館に行き代数学をしたい。
- 反省
  - 寝坊した掃除と祝詞とサボタージュ。
  - お菓子を頂いた。
  - スーパーマーケットで昼食、夕食IIを買った。
  - さて普段食べていたものが、こんなに甘く、脳へと刺激をし、喉が痛くなるものだと、食事をしながら感じた。そう言えば、三日前まで絶食状態だった。市場に出ているものには、食品としては色々入り過ぎていて、人間の能力を麻痺させる能力があるものがあるということを知れて大変有意義だった。今後は日記に記すまでもない程に小食と断食とを習慣化してゆきたい。
  - 図書館では、五輪書、クラウドファンディングなどについて調べた。
  - 神力と知力とが戦っているらしい。知力は神力には勝てないらしい。科学という大系あるいは科学にどのようにして神を迎えさせしむるか? 科学そのものを神とする為にはどうしたら良いのだろう。 
  - 科学の性質と神の性質とを存分に調べる必要があるとともに、調べるという動作程度で知覚しうることだけでは調べられるというクラスに属する事実程度しか知りえないので他の、認知されていない乃至認知されえない、手法や超手法を用いて確認し、影を落としてゆく必要があるだろう。
  - 月が綺麗だったので外で夕食を頂いた。今日の様な晴天は久々のような気がする。
- その他

###### 2025年02月13日(木)
- 予定
  - ほげ。
- 反省
  - 午前は大麻で紐を編んでいた。
  - 午後は縄をする訳でもなく、虚無に過ごしていた。
- その他

###### 2025年02月12日(水)
- 予定
  - 図書館に行く。代数学の演習をしようとおもう。
- 反省
  - 図書館へは行ったが、代数学はしなかった。日月神示の解説本が目にとまり、これを読んでいた。
- その他

###### 2025年02月11日(火)
- 予定
  - 夕方に回復食1回。
  - 散歩。ほか。
  - webページについて連絡をとりあう。
  - 各所と連絡をとりあう。
- 反省
  - 特に何もせずにゲームをしていた。そして、5日ほどやっていたゲームに飽きた。虚無感だけが残った。
- その他

###### 2025年02月10日(月)
- 予定
- 反省
  - 晴れ久々 散歩を除けば 家に居けれど。
  - webページのテンプレートの作成。
  - 大麻について少しまとめた。
  - 履歴書・経歴書の整備。
  - Web面談。
  - ゲーム。
- その他
  - 今日は断食ができた。
  - 一芸を極めるにあたっては、毎日の様にそのことに専心してゆくことを以って取り組んでゆきたい。

###### 2025年02月09日(日)
- 予定
  - 図書館に行く。頭が痛くなっている場合には家で安静にしている。
  - 断食2。
- 反省
  - 図書館には行かず、家でゲームをしていた。
  - お昼に断食を中断。パンケーキを作って食した。
- その他

###### 2025年02月08日(土)
- 予定
  - ゲームでもやろう。
  - 断食1。
- 反省
- その他

###### 2025年02月07日(金)
- 予定
  - 數と演算の大系の構築に関するレポート作成の締め切り。
- 反省
  - そんなことを言いながら、結局、虚無に終わってしまった。戦略ゲームなどをやっていた。
- その他
  - そもそも、基礎を理解する必要があるのでは?と言われた。 その通りです。 特に代数学の数の数え上げから始めて二次方程式の解法に至るまでの、どのようにして解法を得るのかという方法と、発見の構造のあたり。

###### 2025年02月06日(木)
- 予定
- 反省
  - 寝坊。と言うより布団から出られなかった。精神が汚染されてたか、、、。
  - 祝詞を唱える気は湧かさなかったので、結構省略し、動画サイトなどに唱えてもらった。掃除もサボタージュした。休日には良いだろう。
  - 一日中、喰っては動画を見るだけの虚無デーとなった。
- その他
  - 虚無デーではあったが示唆を頂けた。
  - 人が皆 生産に関わらずとも与えられるだけで生活できるようになったとき、種としては絶滅に向かうであろう。
  - 絶滅に向かっているその社会では、極一部の超エリートが社会を管理し、実質的な計算と生産とを行うロボット達に向けて指示を行う。他の極大多数には全く困らない程に、生活に使われる諸々と必要な自由な権利とが与えられるものの、同様に与えられる刺激的な娯楽と医療用ドラッグによって、殆どの自治体では虚無感と自己破壊的暴力とが支配的となり、住民の殆どは虚ろな目をしながら、自らが自らの意思で自らの健康な体を少しずつ痛ましめていることでだろう。そこで流行しているのは、電気ショックによる気絶、性行為、特殊な性行為、各種の麻薬、スリルを目的としたテロリズム、リンチ(受けた側も同意している。移住をしていなかったり、インターネットカメラの自動通報機能を無効化しているので。)、、、。
  - このような都市部の住民が生産活動に関われないのは、何らかの生産活動に関わったときに、即座にAIが出した答えやロボットが作った物品などに、或いは、一流の学者が出していたレポートや職人の工芸品などに、到底及びもしないと打ち拉がれてしまったまま自分の殻に閉じ籠ってしまうことに発端があるが、閉じ込もる事を許容しているのは社会の方でもある。
  - 実質的な生産を行っている人達は、実質的な新産業が生じない場合は、工芸品の職人、有名芸能人、自然農の農家、政治家兼科学者。というような人達である。
  - 旧式のAIの実質的な構造とは、入力された文字列に対して、かつて入力された文字列に対してこのパターンで出力しなさいと矯正された文字列と、類似するパターンを出力するというもので、そこに、出力したパターンに対する合理性はない。旧式のAIの体はバラバラで、バラバラとなったそれぞれの器官は相互に協調や協力をし合うこともなく、特定の文字が来たときにだけその文字に対応する複数の器官のみがバイタルを起こすように、設計されている。そんなバラバラAIが正しいと応答した文字列ならば正しいと愚直に信じてしまう人達は、自身の論理構造もバラバラであることに気付けない。おしゃべりに夢中でおしゃべりが何を意味するのか、そのおしゃべりが何を起こすのか、想像できない程には脳内のネットワークがバラバラである。或いは、物理学が支配するこの物質世界に嫌気がさして、この世界から旅立ち、非因果律的な世界を探求する為に敢えて、論理性バラバラ言語を喋っているのか、、、。
  - それもその筈、思えば論理性もまた完璧なものではなかった。論理により生じた世界では、この世界には解決不能な矛盾があると その世界の内部の言葉で語られる 為である。(なお、解決できない矛盾が表れない論理的世界は表現力が無いと見做されるので、世界ではないと見做される。)
  - しかし、物質的充足を目的とした函数合理性と、心の充足とは全く異なるものである。ヘリコプターや外骨格を用いて登山するよりも自分の足で登山をした方が満足に感じるものである。人の顔を想像すると自分の怠けている部分がよく観察されるものである。長く独りで居ると人肌が恋しくなるものである。人に手を暫く握られ続けると何とも言えぬ感慨が身に溢れるものである。人は人同士に符号を意味するベクトルがあるものの、結局、万有引力やクーロン力と同質な力が作用していて、御互いに近付こうとする。しかし、この様な力を生じる場の空間が設計された当初の本来の意図は、スイングバイ、斥力、衝突時の反応、などによる加速であって、外へと人が、独り、あるいは、極少人数でも向かって旅立ってゆくことを意図したものである。
  - 外の空間とは、精神空間に於ける発見により、内向的な世界を発見すること。そして、外宇宙へと旅立つことである。神など求めても来ない。自分が神だと思い出し、その力を行使すべきである。克己心を持って行使し続けるべきである。
  - という小説を思いついたんだ。
  - 参考。Universe実験。神への長い道。

###### 2025年02月05日(水)
- 予定
  - 面談1
  - 面談2
  - 面談1 はリスケジュールされた。
- 反省
  - まちがえて 炊飯ジャー 保温モードジャー 朝から米炊き じゃーブランチ召す。
  - 面談2. 本来あるべき教育の際の方針と、市場での需要とで、方針が合わないかも知れないということが分かった。まぁ、挨拶が出来たので良いとしよう。
  - 雪吹雪 雪見だいふく 買ってすぐ 雪降りやめど 公園で召す。 種々覆う 雪の化粧ぞ。
  - 図書館に行った。SF小説集を手に取った。神への長い道 という小説が特に心に残った。 ネタバレしない程度に面白かったこと。 未来のホモ達はインターネットと同じ構造で議論をしているらしい。
  - 夕食はスーパーで買ったありあわせ特に31(みそひと)にすることもなく。 寿司も茶碗蒸しも 召した癖無礼。
- その他

###### 2025年02月04日(火)
- 予定
  - 大麻の縄をなう。
  - 見積もりの作成と応答。
  - ノートをまとめる。(大麻、カオス)。
  - 數と演算の大系の構築に関するレポートの作成。
  - ラマダンモードの用意。
- 反省
  - 大麻の縄をなっていたら、マメが出来てしまった。マメが安定化するまで数日はお預け。
  - 大麻のノート、カオスのノートは纏められていない。
  - 數と演算の大系の構築に関するレーポートを書いていたら、談義が開かれた。  
  それでも超自然性と言った方が自然だと感じる。非決定性についても調べよう。
  - 断食には、、、近づいたのか?。
- その他

###### 2025年02月03日(月)
- 予定
- 反省
  - 二上山へ。水をGetできた。
- その他
  - 日頃から運動をサボタージュしていた為か大変に疲れた。しかし良い汗をかけた。爽やかである。

###### 2025年02月02日(日)
- 予定
- 反省
  - nilをしていた。
- その他

###### 2025年02月01日(土)
- 予定
  - 勉強会へと行く。
- 反省
  - 大麻に関する勉強会、製作会。  
    大変勉強になりました。そして、素晴しいものを下さりました。  
    大切に活用してゆきます。
- その他
  - アルバイト(の案件)を募集中。  
    案件に関係した全ての人とものごとが満足できそうな案件を募集します。  
    報酬は内容が良かった時にだけ適当に入れて下さい。  
    興味のあるお方は連絡先まで連絡を下さい。


### 接続

- 次の月: [2025年03月 公開日誌](202503xx_dialy.html)
- 前の月: [2025年01月 公開日誌](202501xx_dialy.html)

